<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | gongmingqm10]]></title>
  <link href="http://www.gongmingqm10.net/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.gongmingqm10.net/"/>
  <updated>2015-12-21T23:04:34+08:00</updated>
  <id>http://www.gongmingqm10.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Gong Ming]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Travel to Dallas - Life]]></title>
    <link href="http://www.gongmingqm10.net/blog/2015/03/01/travel-to-dallas-life/"/>
    <updated>2015-03-01T11:44:57+08:00</updated>
    <id>http://www.gongmingqm10.net/blog/2015/03/01/travel-to-dallas-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来达拉斯已过半月，从去年的十二月份开始规划，到二月中旬过来，再到过完这边最难熬的两个星期。生活工作渐入正轨，是时候来总结下这个特别的二月。</p>

<h3>出差</h3>

<!-- more -->


<p>“去美国出差”，第一次知道这条消息还是YueYue发我微信上的。看完这条消息的时候内心很激动，因为终于可以去大美利坚了。记得毕业的时候就特羡慕能够来美国念书的同学，心里想着以后有机会也去美国看一看，看一看外面的世界，见识下外面的风土人情。如今这个选择摆在我的面前，我不想像周星驰那句台词里说的那样，“曾经有一段很好的&hellip;摆在我面前，但是&hellip;”。</p>

<p>我要去美国，就是这种想法瞬间在自己的脑海中扎根。冷静之余，我开始想到生活，想过没办法回家过年，和女友又得继续分别数月，在武汉的生活好不容易走上正轨，又得开始去陌生的地方，与陌生的人共事。这种惶恐让人感觉到迷茫。坚定决心，开始和女朋友沟通，于是沟通了几个小时，两人差点闹得分手了。最终我还是说服了在电话那头涕不成声的女友，和父母的沟通稍微顺畅一点，父母支持我自己的决定，但是后来听姐姐说妈妈挂完电话后眼泪也流下来了&hellip;</p>

<p>这有点让我想起一些黑帮片里面的情形，走江湖的都基本无情无爱，了无牵挂，才能走得更远。当然现实生活中，事情远不是0和1的选择，很多事情可以协调的，终于把去美国出差的意向确定了。内心还是十分开心的。</p>

<blockquote><p>对某个城市有个情感的牵绊之后，无论出差到哪里，都只是在漂泊</p></blockquote>

<h3>签证顺利</h3>

<p>由于一直有公司出面，赴美签证，办得相当顺利。前提公司督促我提交各种材料，到2月初终于开始去美国使馆进行面前。除了之前转机在机场停留后，这其实是我第一次到北京，去的那边北京的天空还是挺蓝的。首都给我的印象挺好的，首都国际机场有直达市区的轻轨，这一点比其他二线城市方便多了。到北京后下午立即赶到北京，在Kun的指导下温习了一下次日使馆面试官可能会问我的问题。这种状态颇有大考来临之前老师教我们临阵磨枪的味道。晚上在宾馆停留一晚，第二天赶早去大使馆。</p>

<p>第二天一大早及其兴奋的到了大使馆，结果八点半的美国使馆门口已经是站满了人，几经周折，寄存了手机，抛弃了耳机之后终于来到了大厅。一位和善的面试官接待了我，不知道是太久没听英文了还是什么原因，我竟然基本听不懂面试官在说什么，面试官也估计很奇怪，英文这么差还去出差。但是面试官看我满脸疑惑的时候竟然给我充当了翻译。还好最后面试官对我说了"Have a good trip"，我赶紧的各种Thank you奉上。面试完之后，继续上楼缴费了500美元，看来我数月前办的全币信用卡瞬间奏效，出差或者旅游频繁还是要办一张可以刷外币的卡比较安全。</p>

<p>面签顺利通过，签证三日左右就可以拿到。于是我赶紧收拾收拾，返回武汉。</p>

<blockquote><p>面签顺利结束，北京之行太过匆匆</p></blockquote>

<h3>踏上旅途</h3>

<p>出发之前，必然少不了超市淘一批货带到美国。考虑到刚到的时候说不一定能够摸清周围超市状况，我自备牙膏牙刷等洗漱用品。饮食方面，带了我最爱的老干妈以及盐、鸡精等厨房调味品。中国菜不是哪里都有的。当然出发之前还特地买了几件稍微正式点的衣服，唯恐穿着方面给国人丢脸(事实证明想多了)。</p>

<p>临别晚上彻夜未眠，突然要匆匆离别时才觉得平平淡淡的生活竟是如此的宝贵。周围熟悉的一切竟是如此的让人留恋。早上五点半便踏上了去机场的旅程，天还是黑黑的，没有惊动室友。因为大家都是不舍离别的人。</p>

<p>紧接着便是武汉转香港，香港飞达拉斯的旅途。总共二十多个小时的旅途坐得跟以前的硬座火车感觉差不多。几乎昏睡的状态到达了达拉斯。第一感觉就是空旷，没有高耸如云的建筑物，天很蓝，空气真好。</p>

<p>匆忙的安排中没有找到接机的人，于是自己在机场拿起笔记本，找到了自己的地址。还好出口处便直接找到了Yellow cab（出租车），给师傅看了看地址，师傅娴熟的用Google地图来导航，四十余分钟，终于来到了自己的公寓。各种波折，最后终于跨进了自己的房间，放下行李。终于可以说一声：</p>

<blockquote><p>美国，我来了</p></blockquote>

<h3>如何生存</h3>

<p>陌生的环境中最重要的就是吃饭问题，正好趁上周末开始网上搜索附近的超市。最终找到了一家最近的超市，可以买到蔬菜水果和各种吃的。后来还探访到附近的Target专门卖生活用品的，以及Walmart会有更有的其他选择。赶紧的凑齐各种食材，终于在自己的努力下吃了自己在美帝国的第一顿饭，炒的菜有点水土不服，但是电饭煲蒸出来的饭全世界的味道都差不多。再加上周围的各种餐厅，吃饭的问题总算不用愁了。</p>

<p>出行，最初的设想是周末几天出去探访下这边的公共交通，后来发现这边的交通实在是少的可怜，并且在手机没网没发进行户外GPS导航的情况下，公共交通出行着实过于复杂，很容易弄丢。为了不耽误别人，我还是选择近距离在附近转悠。于是自己的活动半径基本就限制在公寓和超市之间。达拉斯在美国应该只能算是二线城市，所以没有这么多的公共交通，这边的人基本上都有自己的车，他们也确实用不上公交车。还好公司考虑到我这种情况，在热心同事的帮助下，总算是能够搭便车了。</p>

<p>刚来的这几天天气真是超好，整个一达拉斯的春天的感觉。再后来发现开始降雪。还好室友有保暖措施，所以室内温度总是很宜人。不过如果长时间待在外面，还是带件稍微厚点的衣服会比较靠谱一点。</p>

<p>医院，来这边没多久，眼睛麦粒肿就把我折腾到了要去看医生的境地。那么问题来了，医院在哪，怎么看医生？几番打探之后，发现附近走路一刻钟就可以找到一家CityDoc Urgent Care, 就诊时带上自己的护照就可以了。然后就是各种资料，填完后就开始等着医生喊我的名字，诊断之后就是去药房Pharmacy拿药。稍微看下医生就花了100多刀，美国的看病还真是不便宜。还好自己终于知道如何看病了。至少不会像以前那么的不安与紧张。</p>

<blockquote><p>衣食住行，生活的根本</p></blockquote>

<h3>SSN申请</h3>

<p>入境美国后，并且如果要长期待的话，SSN社会安全卡的申请自然少不了。公司负责人员会给我发一堆表格，填完之后我得自己去当地的社会安全组织办公室申请，在deadline去申请真不是一件明智的事情。首先，我没考虑到工到Social Security Administration的工作时间，导致差点错过这一天的申请。</p>

<p>申请的这边这天竟然也下着雪，出租车似乎都不怎么停。后来才知道我应该通过App或者电话预约才能够叫到出租车。还好我通过传统的招手的方式找到了出租车。详细描述了地址之后，出租车师傅终于把我带到了社会安全办公室。另外这边的出租车也应该给小费，但凡服务行业都应该给小费10%-20%。</p>

<p>申请通过之后，工作人员会给我一个单子，告诉我社会安全卡会在十个工作日之内寄过来。于是这次申请就完成了。</p>

<h3>结语</h3>

<p>来到TW后，生活发生了翻天覆地的变化，从前一个人在学校里面想去外面走走，现在发现在外面走走之后竟然想回去了。上次参加TWU的时候还有小伙伴陪着一起，这次竟然也就一个人踏上了这段旅途。一个人的旅途充满了各种挑战，一个人扛着一大包东西从超市往回提，一个人在国外度过春节，一个人冒着大雪在这个陌生的地方拦出租，却也一个人周末待在家里连续三天不出门。</p>

<p>我深信这是种经历，经历了异国的生活才能够更好的认识之前的生活。看到这边超市里各种人性化的设计，看到这边红绿灯路口的设计，遇见这边随时都会向你问好并且“Excuse me”的友善。这些都让我对我所生活的这个世界有了更清晰的认识。</p>

<p>美国的生活才过去半月，剩下的两个半月我希望能够认识更多，见识更多，增长更多。无论从工作还是生活，希望一切顺顺利利。</p>

<blockquote><p>Life is a journey, not a destination</p></blockquote>

<p><img src="/images/dallas-redlight.jpg" title="红绿灯路口" ></p>

<p>行人通过红绿灯路口需要按下按钮，估计这边车多行人少的缘故</p>

<p><img src="/images/dallas-target.jpg" title="Target百货店" ></p>

<p>这是Target百货店，我在这里找到了自己要买的电饭煲</p>

<p><img src="/images/dallas-dfl.jpg" title="耸动的云" ></p>

<p>纯净的天空下那股耸动的云，如末日来临一样宏大的场面</p>

<p><img src="/images/dallas-travis-street.jpg" title="Travis Street" ></p>

<p>自己生活的Travis Street, 天气晴好时外面还是很值得去的。视野一下子清新了不少</p>

<p><img src="/images/dallas-snow.jpg" title="Dallas雪景" ></p>

<p>Dallas也是会下雪的，或者说是冻雨。路面全部结冰，上班出行困难。温度变化太快</p>

<p><img src="/images/dallas-social-security-office.jpg" title="Dallas Social Security Office" ></p>

<p>办社会安全卡的地方，这里很少见高高的大楼</p>

<p><img src="/images/dallas-laoganma.jpg" title="神器老干妈" ></p>

<p>老干妈，出行必备神器。美国亚马逊上直接购买</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Travel to ThoughtWorks]]></title>
    <link href="http://www.gongmingqm10.net/blog/2014/09/22/travel-to-thoughtworks/"/>
    <updated>2014-09-22T10:39:01+08:00</updated>
    <id>http://www.gongmingqm10.net/blog/2014/09/22/travel-to-thoughtworks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Life is a journey, not a destination.</p></blockquote>

<p>人生就是在时光的隧道中不同的奔跑，在不同的环境中遇到不同的人，然后开始相同的挣扎，最后不断优秀的过程。加入ThoughtWorks一月有余，期间经历了一些事情，趁着On beach的时光对其进行一些沉淀，若干年后作为记忆的时光进行回忆品味。</p>

<h3>面试</h3>

<p>转眼已是金秋时节，又是一年校招季。距离上次面试也已经快一年的距离了，时间总是走得如此之快。想起去年奔走在各个公司的面试宣讲会上。然后在人山人海中投着一遍遍的简历，然后在有幸的面试中都会被无情的刷掉。这种落差也许只有自己知道，这种期望与失望的矛盾混杂在现实的残酷与理想的丰满中。最后却冷不丁的进了ThoughtWorks的终面，经历了Quiz Test， Code Homework，Tech Interview， HR Interview，最后进到了Group Discussion。于是我用着不太顺畅的普通话讲述着 &ldquo;Why ThoughtWorks should Hire Me"，我不太会演讲，这种public speech对于我来说更是显得有点困难，但是坚持就意味着胜利。然后意外的进入了ThoughtWorks Graduate的阵营。毕业生都是将要离开学校，而第一份工作也总会决定他们一生的状态。于是凭借着自己的感觉放弃了上海那个温暖的团队，决定在这个Geek闻名的公司里面开启新的学习生涯。毕业季的日子终究是平淡的，于是也就选择了来实习。</p>

<!-- more -->


<h3>实习</h3>

<p>只身一人来到西安实习，这个第一次到来的城市总是能让我感到陌生，于是以最快的速度找好了租房，最后终于处于一个暂时安定的状态。实习之初的日子是难熬的，意味着你必须抛弃之前自己的所长来开始接受一些完全陌生的技术，接触一个完全陌生的团队，然后建立彼此之间的信任又要花费你很长时间。难熬的日子总会让你变得话很少，因为缺少了自信，自己甚至胆怯于说话。生活之余更是和大家缺少沟通。以至于大家甚至怀疑我能不能熬过这个实习阶段。我是个慢性子的人，慢慢的真实的我开始显现出来，除了一方面对技术的熟悉，另外一方面更是和大家的熟悉。这种融入集体的感觉是奇妙的，枯燥的工作开始变得乐趣横生。也许人生就是一个涅槃的过程，对于我而言尤其如此。每次到达一个新地方，我总得花上一个月得时间建立这种与人与物之间的情感。实习结束，自己开始接触Web，接触Ruby，接触AngularJS。总体而言还是很酷的。</p>

<h3>TWU</h3>

<p>TWU是我对于TW公司最期待的部分，人生就是一所大学，刚入职的我们也被送到印度进行为期五周的培训。都说印度是个开挂的城市，于是我们对印度也有了部分期待，期待之余也会有部分顾虑，对未知挑战的一种胆怯。终于在8月初出发了，我们备齐了传说种的老干妈和方便面，三拨人马分别从西安、成都、武汉奔赴北京，九人印度行就这样无声无息开始了。经历一系列的波折之后，我们终于在次日早上到达了Pune，印度这个城市没有我想像中的那么好，但是却是蛮有特色的。异国文化开始漫延开来，咖喱也沾上了我们的衣裳。</p>

<p>虽然有前辈们的前车之鉴与印度攻略，但是到了印度还是极度不适应，尤其是对这边的食物，我不能理解这种糊状的蔬菜的美味之初，不能理解咖喱的味道。我们操持着一口老干妈味道的英语开始了第一周的生活。第一周的培训主要以小组讨论为主，在天朝活惯了的我们显然很难参与老外激烈的讨论当中，于是讨论成为了我最痛苦的经历。这种经历源于语言的差异，交流是个很重要的东西，我们暂时还没适应English。</p>

<p>培训时的不积极表现是伴随着很深重的压力的，压力大部分源于我们自身。看着别人都交流甚欢，我们在一旁以疑惑的眼神看着眼前的一切，这样子真的不好。这是个Change yourself的过程，这种环境迫使我们去改变，迫使我们去融入。于是我们不得不尽量在可以发言的场合多发言，以弥补小组讨论中的不佳表现。第一周的大家都是沉闷的，大家都是有压力的。我们还是喜欢扎堆，但是对于Change却各有各自不同的看法。</p>

<p>大家以不同的状态度过了第一周，这个噩梦般的第一周。周末也终于不是让我们闲着，各种活动都等着我们，晚上回去躺在床上就不知不觉睡着了。对于我们来说，真的有点辛苦。这段时间甚至产生一个疯狂的想法，逃离印度，赶紧回国。总觉得自己的国家才是最温暖的庇护。现在的我们像个游离的人在世界的某个角落中神伤。随着时间的流逝，各种不适应开始缓解，我们开始抛弃了老干妈，开始吃着这边有名的Paratha，也会在某个空闲的晚上跑到Phoenix mall大吃一顿，这里的一顿普通的中国式的面条都可以让我们快乐一晚上。</p>

<p>除了每周的培训，我们还不得不和自己的Coach一起制定每周的Goal，Goal是我们一周最基本的任务，我们必须找时间完成。这成为了我们的一周的追求。Goal的设立从社交到社会公正到个人的学习，贯穿了公司Pillar 3 文化，这种文化是每个Twer必须接受和认同的。除了这些目标，我个人最大的两个挑战在于准备一次meaningful的LunchAndLearn，准备好一次Pecha Chucha。这种Pechu Chucha是对自己 public speech演讲能力的锻炼，演讲作为我的薄弱环节。从选择到PPT到准备演讲，花费可我不少时间和精力。好在最后在自己的努力下，这两项speech的效果都还不差。事后发现，通过这两次的锻炼，我开始不惧怕在公众场合说英语，更不会怯场了。感谢这个平台，这个挑战。</p>

<p>培训及演讲之余，我们后期的大部分工作时间都是在项目中度过，和不同文化不同背景的同时Pair编程是个很快乐的事情，好在我们来之前对于项目的技术栈有过相关的了解，我们在做Story的时侯也不至于存在太大的问题。实现手段是一方面，收获最大的还是Story的生命周期，以及作业规范，怎样成为一名符合ThoughtWorks要求的规范的Dev，我们尚在不断的学习中。学习之余，我们仍有大部分时间来进行技术相关的Dojo，对重构等的学习更是让自己受益匪浅。更增加了自己相关的专业兴趣。也增加了对软件质量代码质量的认同。</p>

<p>有人说我们来印度是来玩的，是的，除了公司带我们出去玩。我们在Yan的组织下还坐上了传说中有挂票的印度火车去孟买玩。车上也是人山人海，车上的环境也是各种味道。坐上火车穿山越岭去远方的感觉真好，我们穿过了印度的城市，穿过了印度的贫民窟，穿过了隧道，越过了山谷。我坐在火车门旁边，听着音乐，戴着耳机，任凭风吹过我的身体，任凭满眼的景色逝去，这是一种特殊的心境和状态。和大家在一起的感觉也真好，各种逗，各种笑话，各种经典，一段美好的时光永远记录在印度。</p>

<p>结束的TWU，我们准备回国了。一方面有点对印度的不舍，对朝夕相处五周的同事的不舍，更有着对异国文化的不舍与眷念。最后我们踏上了旅途，回国之前我们不忘在免税店大淘一番，看着某些奢侈品才觉得钱花得挺快赚得挺难。也有点明白为什么中国大妈喜欢在国外大淘特淘了，大家总喜欢与国内得对比，总觉得国外得便宜，买了这些就等于赚了。我也不例外。</p>

<p>回来了，感觉真好&hellip;</p>

<h3>现在</h3>

<p>回公司一周有余，回首过去一周基本处于游离状态，尚未真正加入项目组，更别谈能够和团队有所融合。发现对之前实习的项目组倒是有很多的怀念，人总是怀旧的。也希望我能够快速的加入加入到现在的项目组中，真正找到归宿感。</p>

<p>BTW, 挺怀念去印度的九个小伙伴以及和大家度过的岁月</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
