<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | gongmingqm10]]></title>
  <link href="http://www.gongmingqm10.net/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.gongmingqm10.net/"/>
  <updated>2015-02-07T00:57:09+08:00</updated>
  <id>http://www.gongmingqm10.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Gong Ming]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们的周年纪念]]></title>
    <link href="http://www.gongmingqm10.net/blog/2014/03/10/wo-men-de-zhou-nian-ji-nian/"/>
    <updated>2014-03-10T10:00:10+08:00</updated>
    <id>http://www.gongmingqm10.net/blog/2014/03/10/wo-men-de-zhou-nian-ji-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很久没有谈到自己的感情，至少在SNS上没有，因为曾经的玲珑少年开始变得所谓的成熟，开始不把快乐和悲伤写在脸上。于是所有的幸福所有的快乐都只有懂的人才知道，所有的心事也只会说给懂的人听。</p>

<p>昨天是3月9日，特地以特殊的方式记下这个特殊的日子，我们相遇了。去年的3月9日我和她相遇在学校的喻家山上，一切的无意，又是一切的命中注定，我们的关系不紧不慢，不愠不火。过去的一年里我和她做了四个月的普通朋友，那时候我们习惯晚上聊天，我最幸福的事情就是可以帮她一点小忙，每次她找我都可以让我乐上半天，然后打了鸡血似的精神高涨。这种感觉我经历过几次，只是每次的结局都是相忘于江湖。于是曾经也悲伤的认为我不会再相信爱情了，然而我遇到她时却又宁愿爱情种种都是值得信赖的。所以说人是善变的，善变的人总是会立马忘却过去的不悦，然后开始憧憬也许可能的幸福未来，然后去追求&hellip;</p>

<!-- more -->


<blockquote><p>遇见你竟花光了我此生所有的运气</p></blockquote>

<p>你回首想来会发现生命真是个奇妙的东西，我与她的遇见一切都是来的那么刚刚好，刚好的我们当时的任何一个想法都有可能让两个陌生的人此生都没办法遇见。所以在感叹生命奇妙的同时也会告诉自己要珍惜遇到的这些美好的事物。因为美好往往容易消逝，与其来日为物是人非感到沮丧，还不如把握生命的每一次唯美的恩赐。</p>

<p>从七月份去上海时的依依不舍与那弥漫在七月里的些许暧昧气息，我们还没准备开始就已经分开了。于是就有了在上海时每天晚上习惯性的聊天，于是也就有了七夕给你11朵玫瑰的惊喜。遇见你时那种熟悉的感觉让我一下子就读懂你了，让我一下子就知道你是个什么样的人。所以你喜欢什么样的爱情，你追求什么样的生活，我一清二楚。</p>

<p>依稀记得九月回武汉时你去车站接我的情形，依然记得我们的第一次牵手，第一次拥抱与第一次亲吻&hellip;爱情始于此。每天最兴奋的事情就是从我们学校去你们学校找你玩，最幸福的事情就是在你们宿舍楼下等你。慢慢的我们有了好多两人的故事，烧烤，骑车环东湖，农家乐，KTV通宵唱歌，看电影，逛街&hellip;像所有情侣的发展过程一般，那时称之为热恋期。</p>

<p>慢慢进入了深秋十月，那是个秋招季，那时我跑着每个宣讲会，无数次在人海中投着简历。那时略感迷茫，那时也偶尔会把你叫来一起参加宣讲会面试。结果总是令人沮丧的，我们的关系也如同这秋天一样，我总是幼稚的惹你生气，总是害你流眼泪，那段时间糟糕极了，感觉整个世界都不太给力。沮丧的秋天！好在我们都还没有放弃。</p>

<blockquote><p>幸福来得好不容易，才会让人更加珍惜</p></blockquote>

<p>12月的武汉又成了离别季，我不得不去西安实习，还记得走之前的下午那时在以小时计算着时间，也没敢让你送我去车站，因为那时我怕自己会悲伤逆流成河。多年来自己也就习惯一个人乘上远方的列车，因为害怕离别。小别武汉，感概良多&hellip;</p>

<p>回到武汉后，开始更加珍惜在一起的时光。因为都说大学时人生中最美好的时光。喜欢和你散步，也喜欢骑着单车载你穿越校园的小道。也习惯性的和你在3月9号一起去怕喻家山——我们相遇的地点。</p>

<p><img class="left" src="/images/yujiashan.jpeg" title="喻家山顶" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
